
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass[11pt]{article}

    
    
    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font (+ math font) than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{mathpazo}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    

    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{Operacje wejscia wyjścia na plikach}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    \maketitle
    
    

    
    Wykorzystanie funkcji fets do wczytywania danych z pliku

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}1}]:} \PY{c+c1}{//stdin nie działa w jupyterze}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(} \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{stdin}\PY{p}{)} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL} \PY{p}{)}
                \PY{n}{puts}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}2}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
        
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*}\PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{1.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}} \PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{puts}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{puts}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Ala ma kota

Ola ma psa


    \end{Verbatim}

    Funkcja fgets działa zarówno na wejściu standardowym - konsoli, jak i na
plikach.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Zabezpieczenie programu przed błędami

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}3}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
        
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*}\PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{1.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}} \PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
            \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{k}{if} \PY{p}{(} \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL} \PY{p}{)}
                    \PY{n}{puts}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    W celu zapewnienia poprawnego działania programu należy sprawdzić, czy
udało się otworzyć plik, oraz sprawdzić czy udało się coś z niego
przeczytać.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Wykorzystanie funkcji fgetc do wczytywania danych z pliku

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}4}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
        
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*}\PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{1.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}} \PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
            \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{k+kt}{char} \PY{n}{bufor}\PY{p}{;}
        
                \PY{k}{while}\PY{p}{(} \PY{p}{(}\PY{n}{bufor} \PY{o}{=} \PY{n}{fgetc}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{n}{EOF} \PY{p}{)}
                    \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}c }\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{bufor}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                    
                \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    Za pomocą funkcji fgetc można czytać tekst pliku znak po znaku.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Wykorzystanie funkcji fscanf do wczytywania danych z pliku

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}5}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{x1}\PY{p}{,}\PY{n}{x2}\PY{p}{,}\PY{n}{x3}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{2.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{n} \PY{o}{=} \PY{n}{fscanf}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}d \PYZpc{}d \PYZpc{}d \PYZpc{}9s}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{x1}\PY{p}{,}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{x2}\PY{p}{,}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{x3}\PY{p}{,}\PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Return value: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{n} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Value 1: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{x1} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Value 2: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{x2} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Value 3: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{x3} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Value 4: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Return value: 4
Value 1: 1
Value 2: 2
Value 3: 3
Value 4: abc

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}6}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{x1}\PY{p}{,}\PY{n}{x2}\PY{p}{,}\PY{n}{x3}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{2.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                
            \PY{k}{while}\PY{p}{(} \PY{n}{fscanf}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}9s}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{txt}\PY{p}{)} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{n}{EOF}\PY{p}{)}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Readed: 1
Readed: 2
Readed: 3
Readed: abc

    \end{Verbatim}

    Za pomocą funkcji fscanf można czytać dane z pliku w podobny sposób jak
dane z konsoli.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Użycie funkcji feof do sterowania pętlą - pułapka

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}7}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{2.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                
            \PY{k}{while}\PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{n}{feof}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                \PY{k+kt}{int} \PY{n}{n} \PY{o}{=} \PY{n}{fscanf}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}9s}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s, Return \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{,} \PY{n}{n} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
                \PY{p}{\PYZcb{}}
        
            \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Readed: 1, Return 1
Readed: 2, Return 1
Readed: 3, Return 1
Readed: abc, Return 1
Readed: abc, Return -1

    \end{Verbatim}

    Funkcja feof zwraca wartość niezerową, jeżeli poprzednio został
napotkany koniec pliku. W ostatnim przebiegu fscanf napotkał na znak
nowej linii, nic nie wczytując, więc feof zwrócił wartość niezerową.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Zapisywanie danych do pliku za pomocą fputs oraz użycie modyfikatorów
dostępu ``w'' i ``a''

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}2}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Gruszka}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Banan}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Agrest}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{3.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{w}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{fputs}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}3}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Malina}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Brzoskwinia}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Papaja}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
            \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{3.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{w}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{fputs}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    Aby dopisać dane na końcu pliku należy otworzyć go w trybie append -
modyfikator dostępu ``a''.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Zapisywanie danych do pliku za pomocą fprintf

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}10}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{4.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{a}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+s+sc}{\PYZsq{}}\PY{l+s+sc}{a}\PY{l+s+sc}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+s+sc}{\PYZsq{}}\PY{l+s+sc}{h}\PY{l+s+sc}{\PYZsq{}}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                 \PY{n}{fprintf}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Litera \PYZpc{}c jest \PYZpc{}d w alfabecie}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{i}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    Za pomocą funkcji fprintf można zapisywać dane do pliku w podobny sposób
jak wyśwetla się je na konsoli.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Wykorzystanie funkcji fseek oraz stałej SEEK\_SET

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}11}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{result}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{5.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}SET 5}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}SET}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}SET return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}SET 5}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}SET}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}SET return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}SET \PYZhy{}500}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{500}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}SET}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}SET return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Readed: kamyk jest stworzeniem

SEEK\_SET 5
SEEK\_SET return: 0
Readed:  jest stworzeniem

Readed: doskonałym

SEEK\_SET 5
SEEK\_SET return: 0
Readed:  jest stworzeniem

SEEK\_SET -500
SEEK\_SET return: -1
Readed: doskonałym


    \end{Verbatim}

    Przy próbie przesunięcia wskaźnika pliku przed plik funkcja fseek zwraca
wartość niezerową.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Wykorzystanie funkcji fseek oraz stałej SEEK\_CUR

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}12}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{result}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{5.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}CUR}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}CUR 5 return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}CUR}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}CUR \PYZhy{}5 return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{500}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}CUR}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}CUR \PYZhy{}500 return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}    
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{600}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}CUR}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}CUR 600 return: \PYZpc{}d }\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{strcpy}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{*}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{c+c1}{//fgets nic nie wczytał, zwrócił NULL}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Readed: kamyk jes
SEEK\_CUR 5 return: 0
Readed: orzeniem

SEEK\_CUR -5 return: 0
Readed: niem

SEEK\_CUR -500 return: -1
Readed: doskonałym

SEEK\_CUR 600 return: 0 
Readed: *

    \end{Verbatim}

    Wskaźnik pliku może zostać przesunięty poza jego koniec, jednak nic tam
nie odczytamy.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Odczytwywanie końca pliku z użyciem stałej SEEK\_END

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}13}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{result}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{5.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{29}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}END}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}END \PYZhy{}29 return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fgets} \PY{p}{(}\PY{n}{txt} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100} \PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
SEEK\_END -29 return: 0
Readed: okiem spokojnym bardzo jasnym

    \end{Verbatim}

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Zapisywanie na końcu pliku z użyciem stałej SEEK\_END

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}14}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{result}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{6.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r+}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ftell: \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ftell}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}END}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}END 10 return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ftell: \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ftell}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fputs} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{NOWY TEKST}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ftell: \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ftell}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{c+c1}{//To jest tekst}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
ftell: 0
SEEK\_END 10 return: 0
ftell: 16
ftell: 26

    \end{Verbatim}

    Wskaźnik pliku może zostać przesunięty poza jego koniec, nic tam nie
odczytamy, jednak możemy coś zapisać.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Tworzenie dużego prawie pustego pliku

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}15}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{}}
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{result}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{7.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{w}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10000}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}SET}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{fprintf}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{*}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}CUR return: \PYZpc{}d \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{,}\PY{n}{ftell}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{strcpy}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{*}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
SEEK\_CUR return: 0 10001

    \end{Verbatim}

    Zapisywanie danej na dalekiej pozycji powoduje wyzerowanie
wcześniejszych bajtów. Funkcja ftell zwraca pozycję na jakiej jest
wskaźnik pliku.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Zachowanie funkcji feof

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}16}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}\PYZsh{}}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{result}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{1.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{r}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{fseek} \PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{SEEK\PYZus{}END}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{SEEK\PYZus{}END 0 return: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ftell: \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ftell}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{feof: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{feof}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{fgets}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{fgets: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{ftell: \PYZpc{}ld}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ftell}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{feof: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{feof}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
SEEK\_END 0 return: 0
ftell: 38
feof: 0
fgets: \#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#
ftell: 38
feof: 1

    \end{Verbatim}

    Funkcja feof zwraca stan po ostatniej operacji odczytu. Jeżeli nie
została wykonana operacja odczytu to stan nie zmienił się na EOF.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Zapisywanie plików binarnych

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}17}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Agrest}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Malina}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Papaja}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
         
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{8.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{wb}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                 \PY{n}{fwrite}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{strlen}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Odczytywanie plików binarnych

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}18}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{50}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
         
         
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{8.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{rb}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                 \PY{k+kt}{int} \PY{n}{n} \PY{o}{=} \PY{n}{fread}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed \PYZpc{}d objects: \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{n}{n}\PY{p}{,} \PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{p}{\PYZcb{}}
                 
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Readed 7 objects: Agrest

Readed 7 objects: Malina

Readed 7 objects: Papaja


    \end{Verbatim}

    Otwierając plik binarny zawierający tekst możemy bez problemu go
przeczytac, ponieważ dane są zapisywane i wyświetlane bajt po bajcie, a
typ char zajmuje dokładnie bajt.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Zapisywanie i odczyt plików binarnych z zapisanymi różnymi typami danych

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}19}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{o}{*}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Agrest}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Malina}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Papaja}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
         
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{9.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{wb}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
             
             \PY{k+kt}{double} \PY{n}{j}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{2.5}\PY{p}{;}
             \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{,}\PY{n}{j}\PY{o}{+}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{0.3}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                 \PY{n}{fwrite}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{j}\PY{p}{,} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{double}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{n}{fwrite}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{strlen}\PY{p}{(}\PY{n}{txt}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{p}{\PYZcb{}}
                 
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}20}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{char} \PY{n}{buff}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{50}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
             \PY{k+kt}{double} \PY{n}{temp}\PY{p}{;}
         
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{9.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{rb}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                 \PY{k+kt}{int} \PY{n}{n1} \PY{o}{=} \PY{n}{fread}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{temp}\PY{p}{,} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{double}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{k+kt}{int} \PY{n}{n2} \PY{o}{=} \PY{n}{fread}\PY{p}{(}\PY{n}{buff}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed \PYZpc{}d + \PYZpc{}d objects: \PYZpc{}f \PYZpc{}s}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{n1}\PY{p}{,} \PY{n}{n2}\PY{p}{,} \PY{n}{temp}\PY{p}{,} \PY{n}{buff}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{p}{\PYZcb{}}
                 
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    Plik binarny w którym znajdują się inne dane niż typu char nie są łatwe
do odzczytania po otwarciu zwykłem edytorem jak np. notatnik. Jest to
spododowane tym, że każdy bajt pliku jest wyświetlany osobno, więc
liczba typu int jest rozbita na cztery części i każda z tych części
(bajtów) jest wyświetlana osobno.

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    Zapisywanie całej tablicy naraz do pliku binarnego

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}21}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
         \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}string.h\PYZgt{}}
         
         \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{tab}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
         
             \PY{k+kt}{FILE} \PY{o}{*} \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{10.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{wb}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
             
             \PY{n}{fwrite}\PY{p}{(}\PY{n}{tab}\PY{p}{,} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         
             \PY{n}{file} \PY{o}{=} \PY{n}{fopen} \PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{10.txt}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{rb}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{file} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n+nb}{NULL}\PY{p}{)} 
                 \PY{k}{return} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
                 
             \PY{k+kt}{int} \PY{n}{buff}\PY{p}{;}
             \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
                 \PY{n}{fread}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{buff}\PY{p}{,} \PY{k}{sizeof}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Readed \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{buff}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
                 \PY{p}{\PYZcb{}}
                 
             \PY{n}{fclose}\PY{p}{(}\PY{n}{file}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             
             \PY{k}{return}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Readed 1
Readed 4
Readed 1
Readed 0
Readed 0
Readed 7
Readed 1
Readed 5

    \end{Verbatim}

    \noindent\rule{\textwidth}{1pt}

    UWAGA!!!

 Rozszerzenie pliku nie musi być równoznaczne z jego formatem zapisu.
Plik o końcówce ``.bin'' może być plikiem tekstowym, a plik o
rozszerzeniu ``.txt'' może byc zapisany binarnie.


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
